全世界開始叫 "中共病毒" #CCPVirus

不稱「中國病毒」 改稱「中共病毒」

最近，美國民主黨華裔聯邦女眾議員——來自紐約市皇后區的孟昭文公開發表聲明，嚴厲批評眾議院共和黨少數党領袖凱文·麥卡錫在他的推特上將新型冠狀病毒稱為「中國冠狀病毒」。孟昭文稱為此行為感到震驚和沮喪。她說，「這種給疾病貼標籤的行為令人尷尬，是無禮的，冒犯性的，且徹頭徹尾的噁心，真可恥」。她要求麥卡錫立即對自己的不當言論道歉，並終止這種不負責且侮辱他人的行為。

按照孟昭文這個邏輯，國務卿彭佩奧和福克斯新聞網的主持人傑西沃特斯也需要道歉。傑西沃特斯在3月2日的新聞節目「THE FIVE」中說，「新冠病毒起源於中國，而我至今沒聽到中國人說一個字，哪怕是一句「對不起」。彭佩奧在3月6日接受美國媒體CNBC 採訪時把新冠病毒直接說是中共病毒(又稱新冠狀病毒，COVID-19)，拒絕接受中國聲稱病毒可能是從其他地方傳出的說法，他還說，北京當局為分享更多資訊令人非常失望。

有趣的是，孟昭文要求為「中國病毒」稱號道歉跟中共政府的要求不謀而合。中共外交部發言人在記者發佈會上譴責彭佩奧是卑劣做法，各大官媒也狂轟傑西沃特斯，說他是流氓主持人。中共政府的手段我們早就熟悉，但是這次美國民主黨聯邦眾議員也加入到中共這邊，確實罕見。

首先，「中國病毒」這個詞到底是不是歧視，這個問題我們要搞清楚。武漢肺炎並非首個使用發源地命名的疾病，有德國麻疹、日本腦炎、諾羅病毒等前例，但這樣的命名法被稱為歧視，這倒是頭一遭。據統計，以發源地命名的疾病還有，伊波拉病毒（Ebola virus）、西尼祿熱（West Nile Fever）、 鳩寧病毒（Junin virus）、中東呼吸道症候群（Middle East Respiratory Syndrome）、立百病毒（Nipag Virus）、裂谷熱（Rift Valley Fever）、落磯山斑疹熱（Rocky Mountain Spotted Fever） 、茲卡病毒（Zika Virus）、諾羅病毒（Norovirus）， 最有名的應該是100年前造成2000萬人死亡的西班牙流感（Spanish flu）。美國媒體經常用「西班牙流感」這個詞，並沒有看到西裔國會議員或西裔民眾出來抗議要求道歉。同樣也是冠狀病毒的MERS（中東呼吸症），中國官方也一直使用這個病名，也沒聽說中東的阿拉伯人抗議或要求中國政府道歉。

其次，孟昭文跟中共的關係令人生疑。據中共駐紐約總領事館網站報導，2019年1月8日，黃屏總領事會見紐約州聯邦眾議員孟昭文，雙方主要就中美關係、中美地方合作等交換意見。孟昭文父母都是來自臺灣，其父孟廣瑞，外省人第二代，生於臺灣，後移民美國紐約市。2004年，他成為紐約州首位亞裔州眾議員；2012年，涉及司法黃牛案，被逮捕。皇后區有大量來自中國大陸的移民，孟昭文為了選舉，會不會跟中共達成某種交易？她父親會不會是中間人？她與中共總領事見面，符不符合美國法律？這些問題，美國聯邦調查局和美國國會倫理委員會都應該立刻進行調查，給廣大美國人一個交代。

最後也是最重要的一點，中國和中共並不是一個概念，中共不能代表中國，他只能代表中國的特權階級。美國國務卿彭佩奧2019年10月30號曾說，美國長期珍視與中國人民的友誼，但中共不等於中國人民。中國共產黨對外，在貿易、國際秩序等領域挑戰美國、挑戰世界；對內，踐踏中國人的基本人權。美國必須正面迎擊，中國人民也不想要共產專制。「這是一種列寧主義的統治（制度），每個人必須按照共產黨上層的意願，來思考和行動。這不是中國人民想要的未來，熱愛自由的所有中國民眾都不想要這樣的模式。「很多事情是符合中國人民的利益，但是中國共產黨的做法卻是違背這些利益。中美兩國人民有基本的共同的利益，但中共在過去幾十年，一直都沒有按照國際規則辦事。」

美國國家安全顧問羅伯特·奧布萊恩今天在華盛頓的智庫傳統基金會上說的那樣，如果中國政府最初不瞞報，如果中國政府讓美國專家進入，可能這個疫情已經得到控制。如果中國最初不隱瞞疫情，不禁止醫生講話，世界對新冠疫情的應對可能會提前兩個月。他還強調，病毒源於中國武漢。很多有良知的中國人，不管是在國內還是海外，都已經通過各種方式向世界表達了道歉。他們知道，中共並不能代表他們，中共不但禍害中國人民，也禍害世界人民。

如果共和黨領袖和福克斯新聞主持人能把中國病毒改成中共病毒，那樣一方面可以明確真正的責任，另一方面可以把廣大中國人和中共進行區分，可以有效減少外國民眾的誤解。就像我發表在3月7日《世界日報>的文章指出的那樣，中共病毒比新冠病毒更可怕。美國民主共和兩黨必須聯合起來，停止內耗，對付真正的敵人。否則，下一次中共病毒的爆發在所難免。

※作者胡浩為旅美獨立學者，新加坡智庫THINKCHINA 研究員，在聯合早報、蘋果日報、世界日報、上報發表多篇時事評論文章。
（本文為《上報》獨家授權《看中國》，請勿任意轉載、抄襲，原文章為「不稱「中國病毒」 改稱「中共病毒」」） (文章僅代表作者個人立場和觀點)
（編者按）導致武漢肺炎爆發的病毒是來自中共治下的中國，由於中共當局隱瞞真相致使疫情在全球擴散。武漢人、湖北人，乃至所有中國人及全世界人民都是受害者。中共不是中國，也代表不了中國，因此，中共治下出現的這種病毒應叫“中共病毒”。
汁:

全世界對準中共政權 Twitter戰線做野
#CCPVirus
#中共病毒

天滅中共
光復香港

P牌推唔郁, 大家幫下手

病毒來自中國，當然係中國病毒武漢肺炎。你中國人有咩咁急干涉總統同行政的諗法，故意係D枝節細末上大做文章，又有唱黑臉，又有唱白臉?
叫美國肺炎、日本肺炎，或中共肺炎嗰都一樣係支畜嚟。正確稱呼就係中國病毒，武漢肺炎。

武漢肺炎
Wu Han coronavirus
Chinese virus
CCP virus

勸你唔好係公開侮辱美國軍人的事務上玩嘢，無論你係乜人都係同類性質。呢個係國與國之間的事務，中國外交官員公開話病毒係美國軍人帶入，政府當然有必要為病毒正名顯示其來源以證視聽，病毒來自中國係地球人都見到，來自中國自然係中國病毒。

將嚴肅問題兒戲化，故意製造混亂，咁係支畜常用，用於蓄意矮化當地大統領與行政的伎倆嚟。

咁在乎中國呢個名，咁到底係中國人定係美國人嚟? 中國人係美國從政係咩玩法。當年艾森豪從無迴避過入侵同打擊德國的講法，更唔會因為自己係德裔，所以好忌提德國的負面嘢。德國全體當然要為其犯罪行為埋單，唔可以無恥而簡單咁將罪責推晒比納粹黨，而納粹黨員則將罪責推比希特拉一人架。否則戰後德國的反省從何而來?

天滅中共 光復香港
#Chinese Virus
#CCPVirus
#Wuhan Virus

Chinese virus is perfect

#CCPvirus
#中共病毒
天滅中共! 親共者死，反共者生!

推呀!!!中共真系地球嘅virus
一定要剷除佢

叫CCP Virus 白宮聯署上線喇，大家簽完記得share